鄭若驊：中央有責任有權對香港事情提出意見

律政司司長鄭若驊說，港澳辦及中聯辦發表意見時，大家毋須要過份報道。她指出中央有責任、有權對香港事情提出意見，實際操作仍由香港負責。

鄭若驊提到，香港是中國的特別行政區，香港按《基本法》在某些事務有一定高度自治，但在一國兩制下，不代表中央不關注及放棄執行「一國兩制」下相關權力。

她說，社會反而要關注有人向外國政府建議制裁香港，希望透過外國法律制裁香港，並提交報告影響香港施政，才是赤裸裸干預香港事務，干涉中國內政，是違反國際法律及國際慣例。

至於被港澳辦及中聯辦點名批評、主持立法會內會會議的公民黨議員郭榮鏗，或構成公職人員行為失當，律政司會否提出檢控，鄭若驊說，不會回應個別情況，指出公職人員行為失當罪的基本法律原則，涉及干犯的人要是一名公職人員，在擔任期間藉著作為或不作為，故意作出失當行為，而且失當行為屬於嚴重，要視乎證據。

「意見」

只係意見？
鄭若驊依加宣布中共講香港嘢係無效？
曲線港獨？

隻手整返未 對奶好返未

無人會理佢，佢做既每一步都係違法違憲

亦有權調整鄭若驊對波嘅大細

市民：中央有責任有權對律政司司長鄭若驊的行蹤作出干涉

律政司有責任為知法犯法付上法律責任

煲底見

同律師講法律？

比人召去北京時整左啦

犯法就係犯法

賣港賊死閪婆

gphone直頭都唔係公積人員

三權分立?

中央有責任有權對香港事情提出意見

指點中央做野?

呢條肥野天生反骨

美國出聲就叫干預
中國出聲叫提出意見
我屌你老母啦鄭若驊

早知唔做官唔去英國唔去北京

外國制裁，唔係外國內政咩？

加大定縮細，抑或加返啲支架撐住？

律正屍帶頭贊成犯法